[
  {
    "id": 1,
    "question": "Ai là người sáng lập triều đại nhà Nguyễn?",
    "options": ["Nguyễn Ánh", "Nguyễn Huệ", "Nguyễn Trãi", "Nguyễn Bỉnh Khiêm"],
    "answer": "Nguyễn Ánh"
  },
  {
    "id": 2,
    "question": "Năm 1945, sự kiện lịch sử quan trọng nào đã xảy ra?",
    "options": [
      "Cách mạng tháng Tám",
      "Chiến thắng Điện Biên Phủ",
      "Hiệp định Geneva",
      "Cải cách ruộng đất"
    ],
    "answer": "Cách mạng tháng Tám"
  },
  {
    "id": 3,
    "question": "Ai là người lãnh đạo phong trào kháng chiến chống Pháp ở Tây Sơn?",
    "options": ["Nguyễn Huệ", "Nguyễn Ánh", "Trần Hưng Đạo", "Lý Thường Kiệt"],
    "answer": "Nguyễn Huệ"
  },
  {
    "id": 4,
    "question": "Chiến thắng nào đã kết thúc chiến tranh Việt Nam?",
    "options": [
      "Chiến thắng Điện Biên Phủ",
      "Chiến dịch Hồ Chí Minh",
      "Hiệp định Paris",
      "Cách mạng tháng Tám"
    ],
    "answer": "Chiến dịch Hồ Chí Minh"
  },
  {
    "id": 5,
    "question": "Vị vua nào đã sáng lập triều đại nhà Lý?",
    "options": ["Lý Thái Tổ", "Lý Thánh Tông", "Lý Anh Tông", "Lý Cao Tông"],
    "answer": "Lý Thái Tổ"
  },
  {
    "id": 6,
    "question": "Ai là người sáng lập triều đại nhà Hồ?",
    "options": ["Hồ Quý Ly", "Lý Thái Tổ", "Trần Thái Tông", "Nguyễn Ánh"],
    "answer": "Hồ Quý Ly"
  },
  {
    "id": 7,
    "question": "Ai là người lãnh đạo cuộc kháng chiến chống quân xâm lược Mông Cổ?",
    "options": [
      "Trần Hưng Đạo",
      "Lý Thường Kiệt",
      "Nguyễn Huệ",
      "Võ Nguyên Giáp"
    ],
    "answer": "Trần Hưng Đạo"
  },
  {
    "id": 8,
    "question": "Vị vua nào sáng lập triều đại nhà Tây Sơn?",
    "options": ["Nguyễn Huệ", "Nguyễn Ánh", "Lê Lợi", "Trần Thái Tông"],
    "answer": "Nguyễn Huệ"
  },
  {
    "id": 9,
    "question": "Năm 938, trận Bạch Đằng Giang do ai chỉ huy?",
    "options": ["Ngô Quyền", "Trần Hưng Đạo", "Lý Thái Tổ", "Nguyễn Huệ"],
    "answer": "Ngô Quyền"
  },
  {
    "id": 10,
    "question": "Ai là người lãnh đạo phong trào khởi nghĩa chống quân Tống?",
    "options": ["Lý Thường Kiệt", "Trần Hưng Đạo", "Nguyễn Trãi", "Lê Lợi"],
    "answer": "Lý Thường Kiệt"
  },
  {
    "id": 11,
    "question": "Cuộc kháng chiến chống Pháp lần thứ hai của dân tộc Việt Nam là chiến tranh nào?",
    "options": [
      "Kháng chiến chống Pháp",
      "Kháng chiến chống Mỹ",
      "Kháng chiến chống Tống",
      "Kháng chiến chống Nhật"
    ],
    "answer": "Kháng chiến chống Pháp"
  },
  {
    "id": 12,
    "question": "Năm nào diễn ra chiến thắng Điện Biên Phủ?",
    "options": ["1954", "1945", "1975", "1968"],
    "answer": "1954"
  },
  {
    "id": 13,
    "question": "Ai là người đầu tiên đặt chân đến nước Đại Việt (Việt Nam) vào thế kỷ 13?",
    "options": [
      "Marco Polo",
      "Genghis Khan",
      "Alexander",
      "Ferdinand Magellan"
    ],
    "answer": "Marco Polo"
  },
  {
    "id": 14,
    "question": "Năm nào diễn ra cuộc khởi nghĩa Yên Thế?",
    "options": ["1884", "1917", "1862", "1858"],
    "answer": "1884"
  },
  {
    "id": 15,
    "question": "Ai là người lãnh đạo kháng chiến chống quân xâm lược Nguyên-Mông lần thứ hai?",
    "options": ["Trần Hưng Đạo", "Lý Thường Kiệt", "Nguyễn Trãi", "Lê Lợi"],
    "answer": "Trần Hưng Đạo"
  },
  {
    "id": 16,
    "question": "Vị vua nào sáng lập triều đại nhà Tây Sơn?",
    "options": ["Nguyễn Huệ", "Nguyễn Ánh", "Lê Lợi", "Trần Thái Tông"],
    "answer": "Nguyễn Huệ"
  },
  {
    "id": 17,
    "question": "Sự kiện nào đã đánh dấu sự kết thúc của triều đại nhà Tây Sơn?",
    "options": [
      "Chiến thắng Tây Sơn",
      "Cuộc chiến tranh chống Mông Cổ",
      "Nguyễn Ánh lên ngôi",
      "Chiến thắng Điện Biên Phủ"
    ],
    "answer": "Nguyễn Ánh lên ngôi"
  },
  {
    "id": 18,
    "question": "Lãnh đạo nào đã sáng lập phong trào Đông Du trong đầu thế kỷ 20?",
    "options": [
      "Phan Bội Châu",
      "Nguyễn Ái Quốc",
      "Hoàng Hoa Thám",
      "Trương Công Định"
    ],
    "answer": "Phan Bội Châu"
  },
  {
    "id": 19,
    "question": "Ai là người sáng lập Đảng Cộng sản Việt Nam?",
    "options": [
      "Hồ Chí Minh",
      "Phan Bội Châu",
      "Nguyễn Ái Quốc",
      "Trường Chinh"
    ],
    "answer": "Hồ Chí Minh"
  },
  {
    "id": 20,
    "question": "Sự kiện nào dẫn đến cuộc chiến tranh giữa Việt Nam và Trung Quốc năm 1979?",
    "options": [
      "Trận chiến Bạch Đằng Giang",
      "Chiến tranh biên giới năm 1979",
      "Hiệp định Paris",
      "Cải cách ruộng đất"
    ],
    "answer": "Chiến tranh biên giới năm 1979"
  },
  {
    "id": 21,
    "question": "Ai là người lãnh đạo cuộc kháng chiến chống Mỹ?",
    "options": ["Hồ Chí Minh", "Nguyễn Trãi", "Lê Duẩn", "Phan Bội Châu"],
    "answer": "Hồ Chí Minh"
  },
  {
    "id": 22,
    "question": "Năm 1975, chiến thắng nào đánh dấu sự thống nhất đất nước Việt Nam?",
    "options": [
      "Chiến dịch Hồ Chí Minh",
      "Chiến thắng Điện Biên Phủ",
      "Cuộc kháng chiến chống Mỹ",
      "Hiệp định Paris"
    ],
    "answer": "Chiến dịch Hồ Chí Minh"
  },
  {
    "id": 23,
    "question": "Năm 1954, hội nghị nào đã đưa đến việc chia cắt Việt Nam thành hai miền?",
    "options": [
      "Hội nghị Geneva",
      "Hội nghị Paris",
      "Hội nghị Potsdam",
      "Hội nghị Yalta"
    ],
    "answer": "Hội nghị Geneva"
  },
  {
    "id": 24,
    "question": "Ai là người chỉ huy quân đội trong chiến dịch Điện Biên Phủ?",
    "options": [
      "Tướng Võ Nguyên Giáp",
      "Tướng Lê Duẩn",
      "Tướng Trần Hưng Đạo",
      "Tướng Nguyễn Văn Cốc"
    ],
    "answer": "Tướng Võ Nguyên Giáp"
  },
  {
    "id": 25,
    "question": "Năm 1950, Việt Nam gia nhập khối nào trong cuộc chiến chống Pháp?",
    "options": [
      "Liên Xô",
      "Trung Quốc",
      "Hoa Kỳ",
      "Cộng đồng các quốc gia Ả Rập"
    ],
    "answer": "Trung Quốc"
  },
  {
    "id": 26,
    "question": "Ai là người sáng lập ra chế độ phong kiến của nhà Lý?",
    "options": ["Lý Thái Tổ", "Lý Thái Tông", "Lý Anh Tông", "Lý Thánh Tông"],
    "answer": "Lý Thái Tổ"
  },
  {
    "id": 27,
    "question": "Vị vua nào sáng lập triều đại nhà Trần?",
    "options": [
      "Trần Thái Tông",
      "Trần Nhân Tông",
      "Trần Anh Tông",
      "Trần Minh Tông"
    ],
    "answer": "Trần Thái Tông"
  },
  {
    "id": 28,
    "question": "Ai là người lãnh đạo cuộc khởi nghĩa Lý Tự Trọng?",
    "options": [
      "Lý Tự Trọng",
      "Nguyễn Trãi",
      "Nguyễn Ái Quốc",
      "Phan Bội Châu"
    ],
    "answer": "Lý Tự Trọng"
  },
  {
    "id": 29,
    "question": "Cuộc khởi nghĩa nào do Trần Quang Diệu lãnh đạo trong thời kỳ nhà Lý?",
    "options": [
      "Khởi nghĩa Yên Thế",
      "Khởi nghĩa Cần Giuộc",
      "Khởi nghĩa Trương Định",
      "Khởi nghĩa Lý Tự Trọng"
    ],
    "answer": "Khởi nghĩa Yên Thế"
  },
  {
    "id": 30,
    "question": "Chiến thắng nào diễn ra vào năm 1288 dưới sự chỉ huy của Trần Hưng Đạo?",
    "options": [
      "Trận Bạch Đằng Giang",
      "Trận Đống Đa",
      "Trận Mộc Hóa",
      "Trận Điện Biên Phủ"
    ],
    "answer": "Trận Bạch Đằng Giang"
  },
  {
    "id": 31,
    "question": "Năm 938, chiến thắng Bạch Đằng Giang đã dẫn đến sự kiện gì?",
    "options": [
      "Giải phóng đất nước khỏi ách đô hộ của Trung Quốc",
      "Thống nhất đất nước",
      "Khởi nghĩa giành độc lập",
      "Từ bỏ chế độ phong kiến"
    ],
    "answer": "Giải phóng đất nước khỏi ách đô hộ của Trung Quốc"
  },
  {
    "id": 32,
    "question": "Ai là người sáng lập triều đại nhà Hậu Lê?",
    "options": ["Lê Lợi", "Lê Thái Tổ", "Lê Anh Tông", "Lê Thánh Tông"],
    "answer": "Lê Lợi"
  },
  {
    "id": 33,
    "question": "Năm 1975, chiến thắng nào đã giúp Việt Nam thống nhất đất nước?",
    "options": [
      "Chiến dịch Hồ Chí Minh",
      "Chiến thắng Điện Biên Phủ",
      "Chiến thắng Mộc Hóa",
      "Cuộc kháng chiến chống Mỹ"
    ],
    "answer": "Chiến dịch Hồ Chí Minh"
  },
  {
    "id": 34,
    "question": "Năm 1945, ai là người lãnh đạo tổ chức Chính phủ cách mạng lâm thời?",
    "options": [
      "Hồ Chí Minh",
      "Phan Bội Châu",
      "Nguyễn Ái Quốc",
      "Trường Chinh"
    ],
    "answer": "Hồ Chí Minh"
  },
  {
    "id": 35,
    "question": "Năm 1945, sự kiện nào đã dẫn đến sự thành lập nước Việt Nam Dân chủ Cộng hòa?",
    "options": [
      "Cách mạng tháng Tám",
      "Hiệp định Paris",
      "Chiến thắng Điện Biên Phủ",
      "Cuộc kháng chiến chống Mỹ"
    ],
    "answer": "Cách mạng tháng Tám"
  },
  {
    "id": 36,
    "question": "Năm 1976, Hội nghị nào đã quyết định việc thống nhất đất nước Việt Nam?",
    "options": [
      "Hội nghị Đà Nẵng",
      "Hội nghị Paris",
      "Hội nghị Tuyên Quang",
      "Hội nghị Hiệp định Geneva"
    ],
    "answer": "Hội nghị Đà Nẵng"
  },
  {
    "id": 37,
    "question": "Ai là người đầu tiên đẩy lùi quân Nguyên-Mông ra khỏi đất nước Việt Nam?",
    "options": ["Trần Hưng Đạo", "Lý Thường Kiệt", "Nguyễn Trãi", "Lê Lợi"],
    "answer": "Trần Hưng Đạo"
  },
  {
    "id": 38,
    "question": "Sự kiện nào đã xảy ra vào năm 1954 và có ảnh hưởng lớn đến lịch sử Việt Nam?",
    "options": [
      "Chiến thắng Điện Biên Phủ",
      "Hiệp định Paris",
      "Chiến dịch Hồ Chí Minh",
      "Cách mạng tháng Tám"
    ],
    "answer": "Chiến thắng Điện Biên Phủ"
  },
  {
    "id": 39,
    "question": "Ai là người đầu tiên lãnh đạo phong trào chống thực dân Pháp tại miền Nam?",
    "options": [
      "Nguyễn Trung Trực",
      "Nguyễn Ái Quốc",
      "Phan Bội Châu",
      "Hoàng Hoa Thám"
    ],
    "answer": "Nguyễn Trung Trực"
  },
  {
    "id": 40,
    "question": "Ai là người đứng đầu Đảng Cộng sản Việt Nam sau khi Hồ Chí Minh qua đời?",
    "options": ["Lê Duẩn", "Trường Chinh", "Phạm Văn Đồng", "Nguyễn Văn Linh"],
    "answer": "Lê Duẩn"
  },
  {
    "id": 41,
    "question": "Năm 1947, sự kiện quan trọng nào diễn ra trong cuộc kháng chiến chống Pháp?",
    "options": [
      "Chiến thắng Biên Giới",
      "Chiến thắng Điện Biên Phủ",
      "Hiệp định Genève",
      "Cải cách ruộng đất"
    ],
    "answer": "Chiến thắng Biên Giới"
  },
  {
    "id": 42,
    "question": "Năm 1965, Việt Nam xảy ra sự kiện nào?",
    "options": [
      "Quân đội Mỹ bắt đầu can thiệp",
      "Cuộc tổng tiến công Tết Mậu Thân",
      "Hiệp định Paris được ký kết",
      "Chiến dịch Hồ Chí Minh"
    ],
    "answer": "Quân đội Mỹ bắt đầu can thiệp"
  },
  {
    "id": 43,
    "question": "Ai là người đứng đầu phong trào cách mạng năm 1930?",
    "options": ["Nguyễn Ái Quốc", "Trần Phú", "Lê Duẩn", "Phan Bội Châu"],
    "answer": "Nguyễn Ái Quốc"
  },
  {
    "id": 44,
    "question": "Lãnh tụ nào đã lãnh đạo cuộc khởi nghĩa chống Mỹ vào năm 1954?",
    "options": ["Hồ Chí Minh", "Lê Duẩn", "Nguyễn Tất Thành", "Nguyễn Ái Quốc"],
    "answer": "Hồ Chí Minh"
  },
  {
    "id": 45,
    "question": "Sự kiện nào đã diễn ra trong năm 1945 tại Hà Nội?",
    "options": [
      "Cách mạng tháng Tám",
      "Hiệp định Paris",
      "Chiến thắng Điện Biên Phủ",
      "Cải cách ruộng đất"
    ],
    "answer": "Cách mạng tháng Tám"
  },
  {
    "id": 46,
    "question": "Vị vua nào đã ban hành luật pháp trong triều đại Lý?",
    "options": ["Lý Thánh Tông", "Lý Thái Tổ", "Lý Anh Tông", "Lý Thái Tông"],
    "answer": "Lý Thánh Tông"
  },
  {
    "id": 47,
    "question": "Vị vua nào sáng lập triều đại nhà Ngô?",
    "options": ["Ngô Quyền", "Nguyễn Ái Quốc", "Nguyễn Huệ", "Lý Thái Tổ"],
    "answer": "Ngô Quyền"
  },
  {
    "id": 48,
    "question": "Sự kiện nào đã xảy ra vào năm 1975 trong lịch sử Việt Nam?",
    "options": [
      "Cuộc kháng chiến chống Mỹ kết thúc",
      "Chiến thắng Mộc Hóa",
      "Hiệp định Paris ký kết",
      "Khởi nghĩa Yên Thế"
    ],
    "answer": "Cuộc kháng chiến chống Mỹ kết thúc"
  },
  {
    "id": 49,
    "question": "Ai là người lãnh đạo phong trào kháng chiến chống quân xâm lược Trung Quốc?",
    "options": [
      "Trần Hưng Đạo",
      "Nguyễn Huệ",
      "Lê Thánh Tông",
      "Lý Thường Kiệt"
    ],
    "answer": "Lý Thường Kiệt"
  },
  {
    "id": 50,
    "question": "Ai là người lãnh đạo cuộc khởi nghĩa Cần Giuộc?",
    "options": ["Trương Định", "Nguyễn Huệ", "Nguyễn Trãi", "Lý Thường Kiệt"],
    "answer": "Trương Định"
  }
]
